### Préparation d'environnement du dev ###
 - Installation VM : Ubuntu, Docker
 - Installation Jenkins : https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-jenkins-on-ubuntu-18-04 + Copier il clé d'activation (sudo su , cd /var/lib/jenkins/secrets , cat ini..Admin..)
 - Création dépot Gitlab + clone + SSh

### Création Jenkinsfile ###
 - Planifier les builds avec les crônes : après chaque push ou pull lance le build
 - Utiliser Trigger pour renddre les builds en cascade et les déclencher successivement

### Création Dockerfile ###

### Configuration Jenkins ###


